【全球樓行●專欄】港版國安法殺到 動物移民增逾30倍（陳臻瑋）

更新時間 (HKT): 2020.05.30 00:05

陳臻瑋表示，由雨傘運動開始我已經意識到香港的前途只會越來越暗淡，所以著手籌備投資移民台灣，在無心插柳下開拓了寵物移民生意。

筆者經營代辦寵物移民數年，由雨傘運動開始我已經意識到香港的前途只會越來越暗淡，所以著手籌備投資移民台灣，在無心插柳下開拓了寵物移民生意。

最近中央強行實施「港版國安法」直接繞過立法會立法，管理香港事務，「一國兩制」、「中英聯合聲明」已逐漸消失。再一波的抗爭運動令更多香港人希望離開這個陌生的香港，即便台灣投審方面越來越嚴格、門檻越來越高，亦無阻香港人移民台灣的決心，而寵物移民的查詢與申請又再次變得和反送中時的情況一樣熾熱。

「港版國安法」的消息一出來，當晚即有兩位朋友向我查詢移民台灣的事宜。寵物移民查詢及落實「走佬」比疫情期間高逾30倍增長「而且走得更急」。

回想當年，佔中社會運動令我萌生去意，在申請投資移民台灣時，一定要開公司做生意，而且要有真正營運才有機會入籍台灣。當時靈機一觸，我也需要幫自己三隻寶貝貓弄移民手續，既然有這方面的需要，便順理成章開設一間代辦寵物移民的公司。為寵物申請移民台灣，基本身體檢查當然跑不掉，獸醫會初步研判該動物是否適合坐飛機，再來就是施打狂犬病疫苗、抽血，血檢報告及格的話便可辦理出、入境相關文件。

成立公司萬事起頭難，初時的客戶主要由移民顧問公司轉介，大約一至兩個月才接到一個案子，後來查詢的人越來越多，平均每月一宗寵物成功移民個案。反送中越演越烈，讓很多香港人萌起移民台灣的念頭，同時查詢寵物移民亦順理成章地越來越多，由月接一宗變成每天兩至三個查詢。不料之後殺出一個「程咬金」武漢肺炎，令打算移民台灣及其寵物移民計劃大大打亂，例如已申請入境許可的無法如期出發，部份步驟要重新再做，可說是我們面對前所未有的考驗。
其實寵物移民並非想像中簡單，即使選擇航空公司也有其潛規則，下期再談。

陳臻瑋
台灣Unipet寵物移民創辦人